Kohtu kora pärast olid Kaiu walla kohtuse walla honese kokku tulnud:
Kohtu wanem: Jaan Wiirun
1, Kohtu körwamees: Toomas Rassohw
2, Kohtu körwamees: Mart Pauls
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
Mari Piller kaebab, et Tönu-Hansu peremehe Jüri Klabberi koer olla nende oma taras, kus tema oma hobust läind waatama, tema jalga kinga paela kohast sügawasti läbi kiskund, et kül ükski ei olla teda asetand, aga oma tahtmisega tema kalale läind: kohtu ees näitas Mari Piller oma koerast kistud awa jala küles, siis oli kül jalg wäga paistetand.
Sai kohtu ette kutsutud Tönu-Hansu peremees  Jüri Klabber. Kohtu küsimise peale tunnistas tema et ta ei olla isi kodu olnud, aga nende wabat eit olla koera kül ära keelama; aga Mari Pilleri jalg olla ju koera kistud olnud, seda on nende wabat eit temale raakind.
Kohus moistis: Jüri Klaber maksab Mari Pillerile walu palgaks 5 rubla et tema koer on Mari Pilleri jala kinga paela kohast sügawasti läbi kiskund, nenda et se paistetand oli.
Sellega lopis kohus protu-koll sai ette loetud ja oige leitud.
Kohtu wanem: Jaan Wiirun XXX
1, Kohtu körwamees: Tomas Rassohw XXX
2, Kohtu körwamees: Mart Pauls XXX
Kirjutaja: Kaarel Kaasik
(Mõistus täidetud sel 26mal Junil 1882.)
